美10月勢通過法案懲港官

美10月勢通過法案懲港官

六名立法會議員早前應美國國務院邀請訪美，並於蒙大拿州出席「港美立法機關交流團」。郭榮鏗fb圖片

【議員訪美】

【本報訊】美國眾議院和參議院9月復會，預計將審議保障香港的《香港人權及民主法案》，早前六名來自民主、建制派議員應美國國務院邀請訪美，並與四名美國國會議員會面。有份訪美的民主黨議員涂謹申直言，港人對反送中堅持感動美國國會，令《香港人權及民主法案》極可能最快10月底獲通過，又估計美方雖不會立即移除香港的特殊地位，但相信以後會定期每一、兩年檢討有關安排。

記者：林俊謙

郭榮鏗、楊岳橋、葉建源和涂謹申，以及建制派議員葉劉淑儀及自由黨鍾國斌本月19至22日應美國駐港領事館邀請訪美，與美國國會議員會面。涂謹申昨接受《蘋果》訪問時指，據他了解，美國國會很可能以超過三分二絕大多數議員支持下，通過《香港人權及民主法案》，令總統特朗普不能運用否決權，故他笑指：「相信特朗普想否決都唔得。」涂又說，此行知悉港人6月至今的反送中運動「感動咗全世界，包括美國國會議員」，相信美國參眾兩院9月復會後，最快10月底通過法案，直指：「今次佢哋（美國政府）會嚟真嘅。」

相關新聞：「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

鍾國斌認美審視政策法

涂接受港台《自由風自由PHONE》訪問時稱，今次美國國會通過《香港人權及民主法案》，不單因送中惡法，而是要藉有關法案檢視聯合聲明有否正確實施，估計美方不會立即移除香港在《美國－香港政策法》下的特殊地位，但有可能每一至兩年作檢討，是否繼續維持港特殊地位。

另一隨團訪美的葉建源昨接受民主黨劉慧卿網台訪問時則指，美國現時對香港關注程度是有史以來最高，美方不少議員亦希望有所行動，相信《香港人權及民主法案》通過機會較大，有關法案旨在確保香港有真正自治，包括容許因示威被捕的人士入境美國及制裁港府官員等，並由國務卿負責定期監察香港。

葉劉淑儀與鍾國斌昨亦在立法會大樓召開記者會交代會面情況，鍾指美國代表席間指，1992年起已在港實施的《美國－香港政策法》對香港十分重要，美方認為世界形勢及香港過去20年起了極多變化，引述稱：「佢哋可能重新去睇都唔定。」

鍾國斌又指，美方議員會後均稱，希望香港能夠自行解決問題：「如果香港可以自行解決到啲問題，佢哋唔覺得美國要做任何嘢」，引述有與會的美國議員甚至指香港事情若有外國勢力介入，反而會「製造混亂（make a mess）」。

葉劉則稱，今次六位訪美的立法會議員，均希望無論中美貿易戰的糾紛最終如何解決，都不應傷害香港，因港、美長期以來有着互利互惠關係，亦不希望美方作出任何制裁香港的措施。

上一則
上一則
劉頴匡扣兩日保釋

下一則
下一則
15英美議員承諾促政府制裁

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」
貼標籤為方便找回隊友
腳踢傳道人 警：推開威脅點
下跪擋槍大叔：義之所在
鐵通襲市民 的士三人被捕
平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
「童子軍」走上戰場
放棄督察夢 警二代做勇武派
東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈
手足身心重創 抗爭漸無底線衝衝子：警槍 監獄 也不怕

快

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

懲埋香港法官please

聽住先 怕太大期望 換黎更大失望

葉瘤有份制裁都去
咁厚面皮

9月得唔得

可唔可以快d